<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>hibisaboru.com</title>
    <link>https://hibisaboru.com/</link>
    <description>Recent content on hibisaboru.com</description>
    <image>
      <title>hibisaboru.com</title>
      <url>https://hibisaboru.com/images/profile.png</url>
      <link>https://hibisaboru.com/images/profile.png</link>
    </image>
    <generator>Hugo -- 0.147.8</generator>
    <language>ja-jp</language>
    <lastBuildDate>Mon, 14 Jul 2025 21:00:00 +0900</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://hibisaboru.com/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Diary</title>
      <link>https://hibisaboru.com/diary/</link>
      <pubDate>Mon, 14 Jul 2025 21:00:00 +0900</pubDate>
      <guid>https://hibisaboru.com/diary/</guid>
      <description>&lt;h4 id=&#34;20251031&#34;&gt;2025/10/31：&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;　古い憧れを捨てる。新たな習慣を会得することは、旧来の空気が読めなくなることであり、馬鹿になることである。大学生のときに購入したシェラデザインの60/40マウンパ。好きだけど、やっぱり重たい。グレゴリーのデイアンドハーフ。日常使いにはいいけれども、旅行にはやはり古い。しかし、それもまた評価された良品であって、所詮は自分自身の嗜好の変化。旅行に際して変えたく思う物事は多いが、たいていは間に合わずにそのまま出発する。結局、旅行さえも日常の延長なので、突然は変えられない。次の旅行に必要なものを揃えなば。&lt;/p&gt;
&lt;h4 id=&#34;20251030&#34;&gt;2025/10/30：&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;　メンタル疲れ果て、寿司食べた。&lt;/p&gt;
&lt;h4 id=&#34;20251029&#34;&gt;2025/10/29：&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;　ノリが合わないことは疲弊する。長々お気持ち表明の日記を書いていたが、全削除。&lt;/p&gt;
&lt;h4 id=&#34;20251028&#34;&gt;2025/10/28：&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;　mei eharaのライブに当選。見たいライブは概ね少し落ち着いたものなのかもしれない。&lt;/p&gt;
&lt;h4 id=&#34;20251027&#34;&gt;2025/10/27：&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;　しばらく、「下手に喋らない」を目標にしたい。&lt;/p&gt;
&lt;h4 id=&#34;20251026&#34;&gt;2025/10/26：&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;　うめきた公園のBAYCREW&amp;rsquo;S FESTIVALへ。チャリティーと称して入場料をかけていたが、破格の入場料。演者の転換の間に、バルチカ03の飲食店に行ったり、グランフロントの好日山荘でバックパックを物色したりしながら、こういった消費行動もしっかり都市計画に組み込まれているんだろうなとしみじみ思う。&lt;/p&gt;
&lt;h4 id=&#34;20251025&#34;&gt;2025/10/25：&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;　同じくDJ。Vinylプレイが好評。もう少し球数をそろえたい。&lt;/p&gt;
&lt;h4 id=&#34;20251024&#34;&gt;2025/10/24：&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;　残業、そしてDJ。&lt;/p&gt;
&lt;h4 id=&#34;20251023&#34;&gt;2025/10/23：&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;　香港で会ったTaiwanese(57)が日本に来ており、日本の旅程構築に難儀していそうだったのでフォローする。計画が大事だよ、と教える。当初は北陸経由で関西に来る予定をしていたが、外国人観光客向けのフリー切符がなくなってしまったせいで、途方に暮れているようだった。第三セクターに移管された以降には発売されていない。アドバイスは色々行ったが、結局どうしたかというと、東京近郊フリーの3日券を買って、土曜日に河口湖、日曜日は東京に戻って軽井沢、月曜日にまた東京都内に戻ってきて、そして夜行バスで大阪に来るらしい。日本の国土の広さを想定できていないのか、私よりも弾丸の計画である。大丈夫だろうか。&lt;/p&gt;
&lt;h4 id=&#34;20251022&#34;&gt;2025/10/22：&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;　飲み会。本当にしょうもない。&lt;/p&gt;
&lt;h4 id=&#34;20251021&#34;&gt;2025/10/21：&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;　香港4日目。帰国日。お土産を買うなど。&lt;/p&gt;
&lt;h4 id=&#34;20251020&#34;&gt;2025/10/20：&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;　香港3日目。マカオ。&lt;/p&gt;
&lt;h4 id=&#34;20251019&#34;&gt;2025/10/19：&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;　香港2日目。上環、中環など。&lt;/p&gt;
&lt;h4 id=&#34;20251018&#34;&gt;2025/10/18：&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;　香港1日目。尖沙咀。&lt;/p&gt;
&lt;h4 id=&#34;20251017&#34;&gt;2025/10/17：&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;　在宅勤務。旅行荷物の準備。夏服を準備したが、髪型や服をどのようにしても心地悪さが続く。最悪は現地で捨てられるよう、今夏の仕事着を持った。旅行ついで現地デザインの服を探そうか。&lt;/p&gt;
&lt;h4 id=&#34;20251016&#34;&gt;2025/10/16：&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;　見た夢があまりよくなかった。夜、適当に散髪する。おしゃべりな理容師にへとへとになって帰宅。&lt;/p&gt;
&lt;h4 id=&#34;20251015&#34;&gt;2025/10/15：&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;　ぱっとしない。サイゼの「若鳥のディアボラ風」のチキン、気のせいかもしれないが薄くなった気がした。&lt;/p&gt;
&lt;h4 id=&#34;20251014&#34;&gt;2025/10/14：&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;　香港までの移動にHKExpressという会社の旅券を確保していたが、規定をあらためて確認すると「機内持ち込みは座席下のみ、荷物棚不可」という聞いたことのない厳しい設定。追加料金を支払って手荷物を追加した。持込重量7キロはクリアできるが、座席下のみというのはしんどい。普段持ち込んでいるリュックのサイズもギリギリアウト。追加料金は4kほど。1回の飲み会代だと思いこむことで出費の痛みと悲しみを忘れようとしているが、安物買いの銭失いらしく公式ページで素直に予約するよりも高くついてしまった。それから、一週間ほど前に応募したRICOH GR4というカメラの当落日。こちらもことごとく外れる。総合して、ついてない一日。&lt;br&gt;
　そんな不運な日には、シャウエッセン。しかも1本増量中。小さくも、これだけはついていた。&lt;/p&gt;
&lt;h4 id=&#34;20251013&#34;&gt;2025/10/13：&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;　なんとなくAIに四柱推命を占ってもらうと、とにかく内面の情動が激しいと出た。ほほう、じゃあ、と、西洋占星術のネイタルチャートの結果もぶつけてみると、内面が情動で激しく、それが一見外面に出てこないキャラクターというAI回答。なるほど、間違っていない気がする。同時にふと、新田一郎の「クールが熱い」を思い出す。一見相反する内容で意味不明だが、そういうことなら納得である。あるいは、EW＆Fというグループ名。フロントマンであるモーリス・ホワイトの西洋占星術におけるネイタルチャートには土風火がある、という意味が込められているという。わたしのネイタルチャートも土風火で水が欠けているので、実質EW&amp;amp;F。からっと陽気な楽曲は好きであるが、初期はドロドロした雰囲気で、全盛期とは似ても似つかない。話を戻すと、このタイプは喜びと共感のポイントが少しずれており、皆が盛り上がっているところで一人冷静で、仕組みづくりで協同できる人と繋がりやすく、そして、晩婚とのこと。&lt;br&gt;
　閑話休題、11月のウズベキスタン旅程のチケットを取り終える。チケット取得方法はnoteにまとめてもいいかもしれない。日本のクオリティで取ろうと思うと、とにかくイライラする。次は宿泊先。突貫で取っても困らなさそうではある。リュックのことを考えなければ。香港はひたすら情報収集。暑そうなので服装も。白シャツ買ってもいいかも。&lt;br&gt;
　夜にDJ出演。前飲みに寄った立ち飲み屋で、隣の人からお裾分けをいただく。シイタケ天。おいしい。おすすめの「たこ焼き屋」を所望されていたので、お返しとして、自宅近所のaikoが通っていた店を紹介する。喜んでもらえた。DJは珍しくライブ転換。趣向を変えてレコード持込でフル掛け選曲をしてみたが、これが案外面白かった。「選曲する」という原点。終始雰囲気もよく、とてもいい休日。&lt;/p&gt;
&lt;h4 id=&#34;20251012&#34;&gt;2025/10/12：&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;　深夜特急を読み切って一安心する。もやもやしていた香港行きのチケットを取得する。出発は5日後。とりあえずeSIMだけ購入。あとは気合。&lt;/p&gt;
&lt;h4 id=&#34;20251011&#34;&gt;2025/10/11：&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;　何もやる気が起きず、16時まで寝たり起きたりを繰り返す。他人のSNSを垣間見るのは悪害。気心知れた人としか喋りたくない。ここ最近読み進めていた深夜特急は5巻まで来た。あと一冊。&lt;/p&gt;
&lt;h4 id=&#34;20251010&#34;&gt;2025/10/10：&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;　仕事がないので、在宅勤務を偽ってぼんやりサボった。ChatGPTに資産のことを相談して時間を潰す。&lt;/p&gt;
&lt;h4 id=&#34;2025109&#34;&gt;2025/10/9：&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;　突発的に旅行欲が高まっているが、3連休にできることなどなにもなかった。旅はモラトリアムの引き延ばしというが、なぜそうなのかを考えると「すべてを自分で選択できる」ことが醍醐味であって、社会性を投げうって出かけることができるから、なのだろうと思う。所詮は庶民だが、旅に出ている間は忘れられる。人間個体の誤差と、その繋がりや資本主義システムでの優劣で普段は一喜一憂しているが、そういうこともぼんやり忘れられる。それでも、旅に出るというのは社会性から切り離せず、結局スマホでシステムを享受し、社会インフラの整ったところを闊歩して、感動した素振りを繰り返す。&lt;/p&gt;
&lt;h4 id=&#34;2025108&#34;&gt;2025/10/8：&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;　新幹線のEX早得21というチケット。少しタイミングを逃しただけで予約ができなかった。うまくいけば数千円安く東京行の新幹線が取れるが、とても難しい。&lt;/p&gt;
&lt;h4 id=&#34;2025107&#34;&gt;2025/10/7：&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;　ひとり焼肉デビュー。あまり面白いものではなかった。肉を焼くときは複数人で。座右の銘にしたい。&lt;/p&gt;
&lt;h4 id=&#34;2025106&#34;&gt;2025/10/6：&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;　労働つまらない期。&lt;/p&gt;
&lt;h4 id=&#34;2025105&#34;&gt;2025/10/5：&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;　フェス2日目。会場のごはんがとにかく強気の値段すぎるので、朝からとんかつ定食で空腹を満たす。コンビニで200円の即席レインポンチョを見つけるも、蒸れてしまって使い物にならなかった。旅行用にもちゃんとしたものを買おうと決意する。酒を入れずに会場を巡る。図らずもSDPシャツを入手。最前をとった民謡クルセイダーズのライブが圧倒的。演奏力のあるライブバンドは至高。フェスはひとりで巡ったほうがいいと思うが、狭量なのだろうか。動き回ったことで健康的に疲れてよかったが、メンタル的には回復できなかった。とにかく知り合いが多すぎる。帰宅後ぐっすり就寝。&lt;/p&gt;
&lt;h4 id=&#34;2025104&#34;&gt;2025/10/4：&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;　フェス1日目。巡る順番を決めることができなかったので、カレンダーに見たい演者の時間を入れて、気分で選ぶことにする。会場が広すぎる。ZAZEN BOYSがとてもよかった。見たいものはライブであって地方営業ではない。そのまま夜にDJ出演。人はいるのに雨降りでやや反応が薄いので、手前に座った昭和世代をロックオンする。&lt;/p&gt;
&lt;h4 id=&#34;2025103&#34;&gt;2025/10/3：&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;　ChatGPTにお金回りの疑問をぶつけて遊ぶ。土夜に予定があるため近郊にしか行けないが、面白いパーティーもなくひとり飲みにも飽きて、しかも天気もよくなさそうなので、あえてフェスに行ってみようかと思案。&lt;/p&gt;
&lt;h4 id=&#34;2025102&#34;&gt;2025/10/2：&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;　仕事で昨夜までの件とは別なトラブルが発生して、突貫でソースを直す。基本的には安定よりもトラブル対応に楽しみを覚えるタイプであり、不安定に身を置く方が俄然張り切れるのだが、人から使われて終わる可能性も感じて全く落ち着かない。中間管理職は向いているように思う。日常のちまちました平穏には耐えられない。自分から切り拓くには勇気がたりない。人の愛情を消費してぐるぐる回っている。&lt;/p&gt;
&lt;h4 id=&#34;2025101&#34;&gt;2025/10/1：&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;　緊急リリースの待機につき、いったん帰宅してリモートで接続。やることがないので、企業DJ案件の請求書を作成し送付する。これが令和の副業かもと、ふと思う。&lt;/p&gt;
&lt;h4 id=&#34;2025930&#34;&gt;2025/9/30：&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;　ぱっとしない一日。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>About</title>
      <link>https://hibisaboru.com/about/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Jul 2025 00:00:00 +0900</pubDate>
      <guid>https://hibisaboru.com/about/</guid>
      <description>&lt;p&gt;さぼりのWebサイトになります。試験運用中。&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;sabori&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;
生活 / 旅行 / DJ&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Instagram: &lt;a href=&#34;https://www.instagram.com/dj.sabori&#34;&gt;@dj.sabori&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;X (Twitter): &lt;a href=&#34;https://twitter.com/hibisaboru&#34;&gt;@hibisaboru&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>チョコボに乗りたい</title>
      <link>https://hibisaboru.com/blog/2019-06-01/</link>
      <pubDate>Sat, 01 Jun 2019 21:00:00 +0900</pubDate>
      <guid>https://hibisaboru.com/blog/2019-06-01/</guid>
      <description>&lt;p&gt;「ダチョウに乗ってみない？」&lt;br&gt;
　朝食のフォーを食べているときに、ゲストハウスのオーナーが突然提案した。&lt;br&gt;
「ダチョウ？」&lt;br&gt;
「楽しいと思うよ、タクシーで行くから何人かいるといいな」&lt;br&gt;
　ベトナムのホーチミンに来て三日目、ベタな観光地をあらかた行きつくして、残る滞在で何をしようかと考えていたところだった。それは初めてに等しい海外旅行だったので、日本人が経営している宿に宿泊していた。しかし、三日経っても日本人であるオーナーの素性はよく分からない。何日か前、夕食の屋台を共にしたときに「世界各国を旅したあとで、たまたまベトナムでゲストハウスを始めた」と自己紹介をしていた。他にもでてくる世界各国のエピソードがたくさんある辺り、曰くつきの人にみえた。ダチョウ乗りの件をもう少し詳しく聞くと、半年前にゲストハウスの宿泊者を連れて行ったときには、ダチョウがかなり暴れて振り落とされた挙句に脱臼までしていたので、お蔵入りしていた観光地ということだった。宿泊者で実験しようとするオーナーの人間性を一瞬疑ったが、内容としては面白そうである。しかし、誰も乗らないので自分から手を上げた。ぼくが参加することになると、雰囲気体育会系の元気な男の子と、その彼といい感じになっている女の子が便乗した。&lt;br&gt;
　二足歩行の大型の鳥といえば、「チョコボ」の事を思い出す。&lt;br&gt;
　「チョコボ」とは、ゲーム「ファイナルファンタジー」の世界に出てくる大型の飛べない鳥で、大きな頭と嘴を持ち、主に陸上の乗り物として用いられている。ぼくはＦＦシリーズで遊んだことが無いのだが、小学生の頃に友達が下敷きか何かに描かれたそれを必死に説明してくれて、なんとなく設定を知っている。そして、ゲームには興味を持たずに、大きな鳥に跨って大地を移動するその行為に興味があった。地面が蹴られる感覚を肌で感じながら、草原を走る様を想像した。幼少の男の子として限りなく広がった夢の中で、「二足歩行の動物に乗れないものか」と思っていたのだった。&lt;br&gt;
　参加者が出揃ったところで、受付スタッフがタクシーを配車した。日本語が堪能で料理もできる優秀なベトナム人のスタッフが待機していて、オーナーが毎晩のように滞在者との会食と称してお酒を飲んでいることを不満げに思っている。原付バイク社会のベトナムでは平日なかなかお酒を飲めない。かわりに彼女たちは、四六時中とにかくスマートフォンを離さない。SNSを眺めては、映える成功者をみては何かを言い合っている。&lt;br&gt;
　まもなくやってきたタクシーに乗り込む。ホーチミンの市街地を抜けて、郊外に向かう国道に出た。片側三車線の大動脈の傍に、鉄道の高架線がつくられていた。ちらほらと高層マンションも立ち始めている。田畑しかないこの辺も、先数年で一気に発展していくだろうとオーナーが説明した。&lt;br&gt;
　乗り合わせた体育会系の男の子が、昨夜の酒と車で吐きそうになった女の子を揶揄って笑う。どちらもちょうど二〇歳で、それぞれ関東と関西から来ていると言っていた。昨夜は彼らと外資系のクラブに遊びに行っていた。鍵を持って一緒に付いてきた日本人の住み込みスタッフが、クラブで捕まえた男と消えてしまい、UBERタクシーでみんなで帰宅したのだった。鍵もないので、呼び鈴でオーナーを叩き起こしてドアを開けてもらってベッドにありついた。&lt;br&gt;
「ダチョウに乗るのって、チョコボみたいな感じかな」&lt;br&gt;
　さりげなく話題にしてみたもののチョコボはおろか誰もＦＦを知らず、少しがっかりする。&lt;br&gt;
　明け方まで飲んでいたアルコールが程よく切れてきて、お気持ちハイになったところで目的地に到着した。看板には現地語の下に英語で「動植物園」と書かれていて、門を潜るといかにもな大きなダチョウとワニのモニュメントに出迎えられた。&lt;br&gt;
　正午に差し掛かろうとしていたので、まずは園内のレストランでランチをとった。中華メニューで、その中でもダチョウ肉の酢鳥は癖が無く美味しかった。昨夜の追い酒に瓶のハイネケンも飲んで、いよいよ調子がでてきた。&lt;br&gt;
　食後はみんなで園内を見て回った。ワニは個体の大きさ別に大きなプールの中で飼われていて、冬の漁港に集まって酸欠に喘ぐボラの大群のように、敷地みっちりとワニだった。そして、腐ったドブ水の匂いが鼻を曲げた。ワニプールを目を凝らして見ていると、他の奴に噛み切られたのであろう片腕や片足の個体もいて、人間同様に密集して生活することはそれなりに大変そうな印象を持った。&lt;br&gt;
「なんか少なくなったね」&lt;br&gt;
「前はもっといたんですか？」&lt;br&gt;
「あっちの区画にもいたと思った」&lt;br&gt;
　そうオーナーが指差した先には、水の抜かれたプールが見えた。養殖さながらである。&lt;br&gt;
　他の団体観光客がどこからか魚のブツ切りを持ってきて、ワニに投げ与えてはきゃあきゃあ騒いでいる。オーナーはワニ釣り体験の看板を探す。それは、数日前に行ったメコンデルタのツアーで体験していた。こん棒で殴って気絶させた鯰を糸のついた竹竿に結わえて、ワニのいるプールに垂らす遊びのことである。うまくいけば引き合いになるが、ぼくの鯰は一瞬で千切れてしまった。どこにでもあるということは、この国の観光地でのベタなアクティビティらしい。売り場を見つけたオーナーが参加者を募ったが、誰も手を上げないので、そのまま順路を進む。&lt;br&gt;
　間もなくダチョウ乗り体験の場所に着いた。簡素な鳥舎と、そこを走るのであろうに囲まれたトラックが設けられていた。雑草の生い茂る地面は堅そうに見える。&lt;br&gt;
　一緒に来た者同士でジャンケンをする。罰ゲームのように順番が決まり、真っ先に負けたぼくが最初の挑戦者となった。正直、順番などどうでもよかった。一万ドン札を出してチケットを買い、仏頂面の係員に渡すと、彼は竿竹程の長さの金棒を持って鳥小屋に向かった。程なくして、一羽のダチョウが逃げるようにこちらに向かって走ってきた。なんの変哲もない、ただのダチョウだった。&lt;br&gt;
　初めは久しぶりに対面したダチョウの大きさに圧倒されて、かつて持っていた夢が簡単に実現したことに感動さえ覚えた。だが、柵を潜って間近に見たそれは、背中の羽毛が剥げて鳥肌が見え、掴む場所であろう羽根の付け根が奇妙に曲がり、痛々しい姿をしていた。そして、これからぼくはそれに乗るのだという事実をはっきり認識したとき、それまで持っていた人間として真っ当な欲望を心底恨んだ。&lt;br&gt;
　いつの間にかギャラリーも集まって、見慣れない光景に好奇な眼差しを向けていた。傍にいた中国人観光客は見世物を撮るようにスマートフォンのカメラをぼくに向けていた。罰ゲームのお立ち台のようで、居心地が悪い。&lt;br&gt;
　貧相な木の台に登って、今にももげそうな羽根の付け根を掴み、ダチョウに跨った。振り落とされないよう足でしっかりホールドするよう、係員に指図される。座る位置が定まらずにもぞもぞ動いていると乱暴に服を引っ張られ、背というよりは尾てい骨の辺りに腰を落ち着かせられた。自転車でウィリー走行するように重心が後方に寄って、ダチョウの姿勢が高くなった。それがここでの乗鳥スタイルらしかった。&lt;br&gt;
　間もなく鳥舎のゲートが開いた。なかなか走り出さないダチョウに係員がさっきの金棒を振りかざした瞬間、まるでドラッグレースの車のように全速力で走り出した。突然の加速Gに負けじと、しっかり羽根を掴む。地面を蹴る感触が鳥の筋肉と背中から生々しく伝わる。&lt;br&gt;
　見る間に向こう側のコンクリートの壁が近づいてきて、気持ちの準備もないままにターンした。遠心力でそのまま外側へ振り落とされそうになるが、羽の付け根をいっそう強く掴むことでなんとか持ちこたえる。コンクリート壁は当たったら痛そうだ。もちろんヘルメットなどしていない。&lt;br&gt;
　乗り場に向かって、尚もダチョウは走り続けた。ここが草原だったらどんなによかったかと思う。乗馬するように手綱や鞍がほしい。人に手懐けられていて、乗り物として乗りやすく、簡単に停まったり曲がったりできたらよかった。でも、ここは海外旅行で訪れた観光客には少し奇妙に見える国内向けのテーマパークで、ダチョウはジェットコースターと同じく、人を楽しませるためのただのアトラクションとして扱われていた。いくら嘴で突かれ足早に逃げられようが、その背中に乗ってみたいと憧れる猛者はいつの時代にもいたに違いない。しかし、「乗鳥」というジャンルが生まれなかったのは、そもそも鳥の背中に乗るのは適していないからだった。人間にも、鳥にとっても。&lt;br&gt;
　鳥舎に戻り、後ろ向きのまま滑り台を降りるように地上へ着地すると、無心に乗っているときには気にもしなかった周りの声が聞こえた。口々に感想を言っているようだった。中国人観光客にはブラボーと拍手もされた。手にはボロボロになった羽毛のカスがついている。ジーンズについていたそれも誰からか指摘されて手で払うと、チリとして風に運ばれていった。つい今までぼくが乗ってきてゼーゼー言っているダチョウに、次の挑戦者が跨る。&lt;br&gt;
　インスタグラムに上げるための動画を撮っていたオーナーが「なんだか今日のヤツは元気ないね」と言った。前回のダチョウは乗る前からもっと破天荒に暴れ、係員も苦戦していたという。&lt;br&gt;
「安いし、もう一回乗っとく？」&lt;br&gt;
　オーナーに訊かれ、間抜けに「ええ」と返した。一万ドン、日本円でおよそ五〇円。確かに安いが。&lt;br&gt;
　茫然と他の人がダチョウに乗るのを眺めていた。ホーチミンの三月は真夏で、その日は三〇度を優に超えていた。昨夜の残り酒とランチの追い酒でハイになっていた時間も過ぎて、真っ当な疲れも感じ始めていた。喉の奥がへばりつくような感じがして、ふらふらと近くの売店に歩いて飲み物を買った。適当に選んだココナツの缶ジュースはとてつもなく甘く、そう味覚が判断していることに少しだけほっとした。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
