<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>Diary on hibisaboru.com</title>
    <link>https://hibisaboru.com/categories/diary/</link>
    <description>Recent content in Diary on hibisaboru.com</description>
    <image>
      <title>hibisaboru.com</title>
      <url>https://hibisaboru.com/images/profile.png</url>
      <link>https://hibisaboru.com/images/profile.png</link>
    </image>
    <generator>Hugo -- 0.147.8</generator>
    <language>ja-jp</language>
    <lastBuildDate>Mon, 14 Jul 2025 21:00:00 +0900</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://hibisaboru.com/categories/diary/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Diary</title>
      <link>https://hibisaboru.com/diary/</link>
      <pubDate>Mon, 14 Jul 2025 21:00:00 +0900</pubDate>
      <guid>https://hibisaboru.com/diary/</guid>
      <description>&lt;h4 id=&#34;20251218&#34;&gt;2025/12/18：&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;　同じく部屋の改善。今日は新しいフライパンを購入した。パスタをついで茹でることが多いので、26センチサイズにサイズアップさせたが、些か大きすぎたかもしれない。フックも購入。リュックをかけるために購入したが、2個セットなので、そのフライパンをかける用とする。細かな調整が進む。&lt;/p&gt;
&lt;h4 id=&#34;20251217&#34;&gt;2025/12/17：&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;　部屋の改善を図っている。大阪に来て5年ともなると、買ってきた書籍の量が多くなり、棚に入らない。また、少しずつ自分の旬の過ぎた本も増えてくる。手放すと二度と手に入らないことも多い。それらを、実家にまとめて送り返す。これは大阪に越してくるタイミングで、実家に送り返したものと同じ手法。&lt;br&gt;
　こちらに残すものは、読了しており近くにまた読み返す可能性のある1箱と、未読だが読む可能性のあるタイトル1箱程度で、あとは全て売却か、送り返すことにする。とりあえず全て本を出してみると、なかなかの量になった。憂鬱。もう少し大きな家に引っ越すまでの辛抱と準備。同じようにCDもやらないといけない。レコードは無理なので諦める。&lt;/p&gt;
&lt;h4 id=&#34;20251216&#34;&gt;2025/12/16：&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;　間違いなく今年はChatGPTを生活に取り入れたことが大きかった。ただ壁当てをしていたら、思い付きをプロジェクト化ができるのが面白い。何か実現したいことがあるのであれば、長期的に会話をしていけば、実現に近づけられる。そして、間違いなくAIと相性がよい。SNSで呟かれていたAIの使い方記事に「賢い人はこうやって使うんだなあ」という反応がぶら下がっているのを見て、「世間一般は、こういう使い方をしないのか」と驚いた。試しにChatGPTに聞いたところ、すでにAIの上位の使い方をしているという。プロジェクト化したり、確定事項をマークダウンに吐き出させて、プロジェクトファイルとして読み込ませたりする使い方は、普通ではないらしい。十分、元は取れている。今日はExcel関数の提案と、部屋の構成改善の壁当てに時間を費やした。対話は内省。&lt;/p&gt;
&lt;h4 id=&#34;20251215&#34;&gt;2025/12/15：&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;　5年仕事を一緒にやっている後輩が、未だにタスクを遅延したり、報告を上げなかったりする。不信は向こうにも伝わっている。そうなることは分かるのだから、いい加減、仕事というものに慣れてほしいと思うが、逆に言えば、そういうことに自分が厳しすぎるので、他人に影響しないポジションを探さないといけない。目が細かすぎて、管理には向かない。&lt;/p&gt;
&lt;h4 id=&#34;20251214&#34;&gt;2025/12/14：&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;　パン屋のパンを食べ、珈琲を淹れたり、勉強したりして過ごす。夜に人恋しくなり家を出るも、忘年パーティーに行く気力がなく、紀伊国屋で本を買い、ディスクユニオンでレコードを買い、立ち飲みで軽く飲んで帰る。探し物のレコードが見つかりほくほく。気になっていた本も購入できた。ひとりは充実。&lt;/p&gt;
&lt;h4 id=&#34;20251213&#34;&gt;2025/12/13：&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;　酒残りもなく起床。書きかけのウズベキスタン渡航記事を書きあげnoteに投稿。近所の洋食レストランでランチ、隣のパン屋でパンを買う。夕方、レコード屋にmei eharaの新譜レコードを取りに行き、DJ出演。オールVinylのセット。ターンテーブルがStantonの安いモデルで感覚がわからなかったが、無事完走。ブレーキとトルクが弱い。ピッチフェーダーの刻みがよくわからない点はなんとかクリア。片側からしか音が出ていないトラブルもなんとかなった。音量感も難しかった。演者は共演したことのない人たちばかりで、DJほぼ未経験のような方も多く、それぞれよかった。わたしは主にコミュニティ活動がやりたいのであって、クラブDJになりたいのではない、と思うに至るものの、「あなたは何者？」という点が些か弱すぎる。もう少しだけ、グレーのまま続ける。&lt;/p&gt;
&lt;h4 id=&#34;20251212&#34;&gt;2025/12/12：&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;　夜にDJ出演。久しぶりの神戸で、流線形のクニモンド瀧口さんと共演。長くやっていると色々あるなあと思っていた矢先、機材トラブル。持っていったSSDもDVSも使えない。前は読み込んでいたのにナンデ！　店にあった誰かの忘れ物のUSBを私物化することで対処。選曲はとりあえず好評だったが、かくもDJは難しい。あとは、黒いジャケットにサインをもらうために、白いペンを買って常備しようと思った。&lt;br&gt;
　知人開催のナイトパーティーは諦め、終電帰宅。ナイトパーティーは、居るのがしんどかったときに「じゃあパーティーを抜けよう」とできる環境でないと、なかなか行けない。面白くなかったときに、酒を飲むことしかできない。なんで田舎よりもあらゆる選択肢の多い都市生活をしながら、わざわざ自ら行動制限をかける場所に行かないといけないのか。これは、田舎者の「終電を逃したら生死に関わる」といった類の危機管理能力だろうと思っている。夜更かしも苦手である。理想は夜中2時半や3時くらいに抜けて帰宅してふとんで眠りたいが、タクシーで淀川を渡って帰ると、深夜料金含め5kはくだらない。思い出しても、だいたい夜中2時3時くらいから終わりまで、ラウンジのソファで寝ている。韓国ソウルのように終夜バスが走ってたりしてほしいが、そういうのもこれからの日本ではなお一層難しいんだろう、とか。来年1月にナイトパーティーのDJ出演はあるが、ホテルを取るかは悩んでいる。&lt;/p&gt;
&lt;h4 id=&#34;20251211&#34;&gt;2025/12/11：&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;　二日酔いもなく出社。ブログ旅行記の本を読み進めるが、文体に違和感を感じてなかなか進まない。週末のDJ選曲を悩んで就寝。&lt;/p&gt;
&lt;h4 id=&#34;20251210&#34;&gt;2025/12/10：&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;　飲み会幹事。最若手が昼頃に体調不良と言って不参加。もともと参加したくなさそうにしていたが、誘いの断り方が下手で自爆していそうに見える。本心が見えにくく、急に爆発するようなタイプにも思えるが、わたしの人生に集中して、あまり触らないようにしたい。飲み会は近く退場される方々を中心に。&lt;/p&gt;
&lt;h4 id=&#34;2025129&#34;&gt;2025/12/9：&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;　岩波少年文庫の「ホビットの冒険」を挫折。&lt;/p&gt;
&lt;h4 id=&#34;2025128&#34;&gt;2025/12/8：&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;　健康診断。保険証の番号が知らないまま変更になっていた。受付時にトラブった以外は特になし。&lt;br&gt;
　夜は細野晴臣のライブ。12番というチケットを引き当て、最前列で鑑賞。前列に若者が固められていた。細野晴臣は評価に懐疑的。音楽性と周辺人脈を固めていて、スター性皆無なのに、大きく評価されすぎている印象。物は売り方。しかし、ライブはよかった。シャッポの面々は、夏に見たときよりも演奏が上達していた。なんば周辺で、多少飲み過ぎて帰宅。&lt;/p&gt;
&lt;h4 id=&#34;2025127&#34;&gt;2025/12/7：&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;　終日ベッドで伸びていた。&lt;/p&gt;
&lt;h4 id=&#34;2025126&#34;&gt;2025/12/6：&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;　名古屋の社用。朝食を食べ過ぎてしまい、控えめに焼肉をする。二次会まで参加して、帰阪。DJ。&lt;/p&gt;
&lt;h4 id=&#34;2025125&#34;&gt;2025/12/5：&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;　社用で名古屋に行く都合があり、前入り。名古屋を走る車は新しい。また、安い飲み屋が少ない。&lt;/p&gt;
&lt;h4 id=&#34;2025124&#34;&gt;2025/12/4：&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;　朝の電車通勤中、新大阪から乗ってきた、おそらく遠方から来ただろう家族に揚々と話しかけるおっちゃんがいた。地下鉄の乗り方の説明をしていた。本当に絵にかいたような世話焼きの関西人で、途中から聞いていられなくなり、音楽の音量を上げた。思うに関西圏は、ホスピタリティを履き違えている。関西は関西なりに許されるキャラクターがあり、所詮はその一面なのだろう。「しらんけど」と無責任なだけ謝礼を求めてこないのはいいが、関心を持たれているとしつこい。関西に来てよかったことの一つは、東北や東京では浮足立っていた、わたしのお喋りな性格が、ある程度、地域性で相殺されることである。しかし、やはりわたしは関西人ではない。&lt;/p&gt;
&lt;h4 id=&#34;2025123&#34;&gt;2025/12/3：&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;　くどうれいん『もうしばらくは早歩き』を読み終える。描写されている風景が思い浮かぶ。ぱっとしない高校生だったときのエッセイに親近感を覚える。わたしといえば完全に鬱屈して、当時の記憶がほとんどない。BOOKOFFで買うCDと本に救われた。文章はもっと書くべきだった。神経質で、出力はガサツ。やわらかい人になりたい。&lt;/p&gt;
&lt;h4 id=&#34;2025122&#34;&gt;2025/12/2：&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;　示達面談。よく賞与を頂いているほうではあるが、もっと欲しいと思う。&lt;/p&gt;
&lt;h4 id=&#34;2025121&#34;&gt;2025/12/1：&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;　変な時間に就寝し、変な時間に起床。&lt;/p&gt;
&lt;h4 id=&#34;20251130&#34;&gt;2025/11/30：&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;　終日ぱっとしなかったので、夜ごはんを豪勢にした。&lt;/p&gt;
&lt;h4 id=&#34;20251129&#34;&gt;2025/11/29：&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;　くどうれいん本の新刊を購入。移転後のtoi booksに初めて行ったが、かなり盛況でちょっと混みあっていたのでゆっくりはせずに、ぱぱっと購入。おまけが多くて感動。夜は先日のウズベキスタン旅行で会った方と感想戦。旅行先ではツレがいたが、どうも父親ということで、実際はかなりハードなバックパッカーだった。旦那と一緒にAirbnb経営しているとのことで、かなり面白そうな人。また違うコネクションができてうれしい。&lt;/p&gt;
&lt;h4 id=&#34;20251128&#34;&gt;2025/11/28：&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;在宅勤務。来年1月以降、要員調整で人数がかなり減ることを宣告。仕事内容も変わりそう。ブラックフライデーに際したGR4のグッズを購入する。夜にDJ出演。&lt;/p&gt;
&lt;h4 id=&#34;20251127&#34;&gt;2025/11/27：&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;　さくっと退勤。ディスクユニオンに行くもスカ。&lt;/p&gt;
&lt;h4 id=&#34;20251126&#34;&gt;2025/11/26：&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;　帰宅即就寝。&lt;/p&gt;
&lt;h4 id=&#34;20251125&#34;&gt;2025/11/25：&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;　時差ぼけがなおらない。&lt;/p&gt;
&lt;h4 id=&#34;20251124&#34;&gt;2025/11/24：&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;　帰国日。13時半ごろに帰着、15時には帰宅。寝たり起きたり、変な時間にカップラーメンを食べたりするなど。&lt;/p&gt;
&lt;h4 id=&#34;20251123&#34;&gt;2025/11/23：&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;　タシケント→北京→関空の帰国便に搭乗&lt;/p&gt;
&lt;h4 id=&#34;20251122&#34;&gt;2025/11/22：&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;　サマルカンド→タシケント&lt;/p&gt;
&lt;h4 id=&#34;20251121&#34;&gt;2025/11/21：&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;　サマルカンド&lt;/p&gt;
&lt;h4 id=&#34;20251120&#34;&gt;2025/11/20：&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;　ブハラ→サマルカンド&lt;/p&gt;
&lt;h4 id=&#34;20251119&#34;&gt;2025/11/19：&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;　ブハラ&lt;/p&gt;
&lt;h4 id=&#34;20251118&#34;&gt;2025/11/18：&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;　ヒヴァ→ブハラ&lt;/p&gt;
&lt;h4 id=&#34;20251117&#34;&gt;2025/11/17：&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;　ウルゲンチ→ヒヴァ&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
