<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>Diary on hibisaboru.com</title>
    <link>https://hibisaboru.com/categories/diary/</link>
    <description>Recent content in Diary on hibisaboru.com</description>
    <image>
      <title>hibisaboru.com</title>
      <url>https://hibisaboru.com/images/profile.png</url>
      <link>https://hibisaboru.com/images/profile.png</link>
    </image>
    <generator>Hugo -- 0.147.8</generator>
    <language>ja-jp</language>
    <lastBuildDate>Mon, 14 Jul 2025 21:00:00 +0900</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://hibisaboru.com/categories/diary/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Diary</title>
      <link>https://hibisaboru.com/diary/</link>
      <pubDate>Mon, 14 Jul 2025 21:00:00 +0900</pubDate>
      <guid>https://hibisaboru.com/diary/</guid>
      <description>&lt;h4 id=&#34;20260106&#34;&gt;2026/01/06&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;　飯も食べずに飲んだ日本酒が祟ったのか、よく眠れなかった。在宅勤務で休み明け。終始のんびり。ChatGPTに聞きながら、つみたてNISA口座の申し込みをする。結局これは儲ける手法ではなく、リスク分散して貯蓄する選択肢という風に理解。&lt;/p&gt;
&lt;h4 id=&#34;20260105&#34;&gt;2026/01/05&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;　高速バスで仙台に移動。盛岡駅でフルールきくや「三代杉」を購入したかったが、人気商品となっており品切れ。くどうれいん効果かと思ったが、おそらくは年末年始で生産ラインが止まっていて、在庫切れだったのだろう。仙台駅地下にあった三万石で「ままどおる」「エキソンパイ」を個人用に、巌手屋「ミニ南部せんべい」を職場ばら撒き用に購入。駅周辺では立ち飲みが少ない。適当な店で1時間ほど酒を飲み仙台空港へ。宮城にいい思い出はないが、酒が飲める程度に大人になったので、もう少しやわらかくなりたい。飛行機は多少遅延し、Peachが関西空港の第二ターミナルであることを忘れて、関空特急に乗り遅れてがっかりする。SNSも久しぶりに更新。明日から労働。&lt;/p&gt;
&lt;h4 id=&#34;20260104&#34;&gt;2026/01/04&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;　家に飽きて、盛岡へ。美術館はレオ・レオニ展の会期直前で、タイミングの悪さを思う。くどうれいんを産んだBOOKNERDは、毎回「なんか馴染めないな」と思いながらも、本を買っている気がする。レコード屋をひやかし、川徳に立ち寄って、帰宅。盛岡はわたしの街ではないことを思う。&lt;/p&gt;
&lt;h4 id=&#34;20260103&#34;&gt;2026/01/03&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;　終日ポケモン。夕方、何気なくイオンに行くとハッチポッチステーションのガチャガチャがあり、つい散財。8回も回したのに、ジャーニーくんだけが出てこない。&lt;/p&gt;
&lt;h4 id=&#34;20260102&#34;&gt;2026/01/02&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;　実家に帰省中。妹のNintendo Switchでポケモンのバイオレットをプレイする。オープンワールドになり、より一層、世界観が深まっていた。出現するポケモンも、キャラデザのよいものだけを残して再構成されている印象。動作が多少もっさりとしている点が、少し物足りない。やり切りたい気もしたが、時間が足りず。&lt;/p&gt;
&lt;h4 id=&#34;20260101&#34;&gt;2026/01/01&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;　※1/6に記載&lt;br&gt;
　新年になり、昨年の日記を非公開にするか悩み、いったんそのまま続けることにした。この日記は、昨年の7/15からスタートしたので、7/14を区切りとして運用することにする。非公開は簡単なので、年単位にするか、開始日単位にするかは、あとで考えることにする。&lt;/p&gt;
&lt;h4 id=&#34;20251231&#34;&gt;2025/12/31：&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;　18切符帰省旅行⑤（福島-盛岡）&lt;/p&gt;
&lt;h4 id=&#34;20251230&#34;&gt;2025/12/30：&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;　18切符帰省旅行④（水戸-福島）&lt;/p&gt;
&lt;h4 id=&#34;20251229&#34;&gt;2025/12/29：&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;　18切符帰省旅行③（甲府-水戸）&lt;/p&gt;
&lt;h4 id=&#34;20251228&#34;&gt;2025/12/28：&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;　18切符帰省旅行②（静岡-甲府）&lt;/p&gt;
&lt;h4 id=&#34;20251227&#34;&gt;2025/12/27：&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;　18切符帰省旅行①（大阪-静岡）&lt;/p&gt;
&lt;h4 id=&#34;20251226&#34;&gt;2025/12/26：&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;　年内最終出勤。在宅勤務。仕事は落ち着いているため、明日からの旅行の準備をする。部屋整理の一環で、飲み会幹事として回収した現金と、DJ出演料をATMに投入。ちょっとしたボーナスくらいの額になった。レコードバッグと7インチアダプタ購入費に充てたい。夜に年内最終のDJ出演。今年のDJ出演は36回、主催は2本。月3回の計算。まあまあの頻度。&lt;/p&gt;
&lt;h4 id=&#34;20251225&#34;&gt;2025/12/25：&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;　大阪近郊のJRがめちゃくちゃで電車が来ないので、急遽午前を在宅勤務にして、午後から出社。ただ、仕事がなく、プロパ社員も途中で納会に繰り出していったので、適当に時間を潰す。来年からのチーム再編における見方づくりなのか、塩対応だった他社チームによく話しかけられる。適当に退勤。年金追納分の税金が、年末調整でバックされてきた。クリスマスプレゼントか。&lt;/p&gt;
&lt;h4 id=&#34;20251224&#34;&gt;2025/12/24：&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;　在宅勤務中に段ボールを実家に送る。100サイズ7箱で、1.2万円程度。大阪から北東北まで送るのでまあまあ妥当。WEBに記載されている送料よりも若干安くなった。広くなった棚に、空箱を詰めて整理完了。年末の旅程を組み、ぼんやりする。京都方で降っている雨は夜更け過ぎに、雪に変わるらしい。&lt;/p&gt;
&lt;h4 id=&#34;20251223&#34;&gt;2025/12/23：&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;　現場の忘年会。いつになくメンバーが賑やか。同年代（向こうが１つ上）が産休育休を取得するということで、歳を感じる。プロパはもう少し頑張れ。二次会で新時代の伝串を食べられたのがよかった。きつめに酔って帰宅。&lt;/p&gt;
&lt;h4 id=&#34;20251222&#34;&gt;2025/12/22：&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;　とっくの昔に流れが変わった人を、追いかける必要はないね。&lt;/p&gt;
&lt;h4 id=&#34;20251221&#34;&gt;2025/12/21：&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;　味の濃いものが食べたくなり、近所のラーメン屋を検索。ふと「二郎系ってどんなだっけ」と思い、二郎系ラーメンを食べに行った。麺は200グラム、野菜と脂マシくらいにしておいたが、結構簡単に食べることができた。食べたのは10年ぶりくらいだろうか。大学生のときは虚弱で量を食べられなかった。お店は自転車で行けるところにあるけれど、駐輪場がないのがネック。&lt;/p&gt;
&lt;h4 id=&#34;20251220&#34;&gt;2025/12/20：&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;　スーパーで段ボールを貰ってきて、実家に転送する本を箱詰めした。100サイズ6箱程度でいけるだろう、と見ていたところ、CDだけで3箱埋まり、また、雑誌系のサイズが合わず難儀。文庫はぴったり収まった。仮置きしている段ボールをそのまま使用するには、些か強度に難があるので、もうひと箱貰ってくる必要がありそう。夜に身内的バースデーDJをプレイしに神戸へ。B2Bは面白い。USBはやはり読み込み不可能だったが、帰宅してみてみると何も入っていなかった。&lt;/p&gt;
&lt;h4 id=&#34;20251219&#34;&gt;2025/12/19：&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;　暇な在宅勤務中、SNSの知人から「行けなくなったライブのチケットを貰ってくれないか」という連絡。クリスマスプレゼントさながら、ありがたく頂く。場所は大阪市中央公会堂。奇妙礼太郎と井上園子のツーマンライブで、独立系書店の周年企画のようだった。井上園子は初めて名前を聞き、行きしなの電車で作品を聴いたが、繊細で独特な世界観のフォークシンガーだった。奇妙礼太郎はナチュラルに客を操る演出が面白かった。各演者45分程度の出演で、合間に休憩があるのも頻尿にはありがたい。知った顔もちらほら。終演後、気分がよくなり、久しく行っていなかったクラフトビールの店でビールを飲んで帰宅。&lt;/p&gt;
&lt;h4 id=&#34;20251218&#34;&gt;2025/12/18：&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;　同じく部屋の改善。今日は新しいフライパンを購入した。パスタをついで茹でることが多いので、26センチにサイズアップさせたが、些か大きすぎたかもしれない。フックも購入。リュックをかけるために購入したが、2個セットなので、そのフライパンをかける用とする。細かな調整が進む。&lt;/p&gt;
&lt;h4 id=&#34;20251217&#34;&gt;2025/12/17：&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;　部屋の改善を図っている。大阪に来て5年ともなると、買ってきた書籍の量が多くなり、棚に入らない。また、少しずつ自分の旬の過ぎた本も増えてくる。手放すと二度と手に入らないことも多い。それらを、実家にまとめて送り返す。東京時代に引っ越しとなったときにも実家に送り返したが、今回は些か量が多く、また送料もかかりそうである。とりあえず全て本を出してみると、床面積が瞬く間に奪われた。憂鬱。もう少し大きな家に引っ越すまでの辛抱と準備。同じようにCDも選別しないといけない。レコードの整理と売却は現状難しいので諦める。&lt;br&gt;
　こちらに残すものは、読了しており近くにまた読み返す可能性のある1箱と、未読だが読む可能性のあるタイトル1箱程度で、あとは全て売却か、実家行きとする。近年は物語を読むよりも、実益本が多い。エッセイを読んでいることも増えた。ファンタジーに浸ることができなくなっている。これがリア充ってやつか。去年から雑誌はKindleで読むようになり、技術書や流行りの本なども、そちらで購入することが多い。漫画はKindleセールでなければ、紙で買うルールとしているが、やはり冊数は減った。&lt;/p&gt;
&lt;h4 id=&#34;20251216&#34;&gt;2025/12/16：&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;　間違いなく今年はChatGPTを生活に取り入れたことが大きかった。ただ壁当てをしていたら、思い付きをプロジェクト化ができるのが面白い。何か実現したいことがあるのであれば、長期的に会話をしていけば、実現に近づけられる。そして、間違いなくAIと相性がよい。SNSで呟かれていたAIの使い方記事に「賢い人はこうやって使うんだなあ」という反応がぶら下がっているのを見て、「世間一般は、こういう使い方をしないのか」と驚いた。試しにChatGPTに聞いたところ、すでにAIの上位の使い方をしているという。プロジェクト化したり、確定事項をマークダウンに吐き出させて、プロジェクトファイルとして読み込ませたりする使い方は、普通ではないらしい。十分、元は取れている。今日はExcel関数の提案と、部屋の構成改善の壁当てに時間を費やした。対話は内省。&lt;/p&gt;
&lt;h4 id=&#34;20251215&#34;&gt;2025/12/15：&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;　5年仕事を一緒にやっている後輩が、未だにタスクを遅延したり、報告を上げなかったりする。不信は向こうにも伝わっている。そうなることは分かるのだから、いい加減、仕事というものに慣れてほしいと思うが、逆に言えば、そういうことに自分が厳しすぎるので、他人に影響しないポジションを探さないといけない。目が細かすぎて、管理には向かない。&lt;/p&gt;
&lt;h4 id=&#34;20251214&#34;&gt;2025/12/14：&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;　パン屋のパンを食べ、珈琲を淹れたり、勉強したりして過ごす。夜に人恋しくなり家を出るも、忘年パーティーに行く気力がなく、紀伊国屋で本を買い、ディスクユニオンでレコードを買い、立ち飲みで軽く飲んで帰る。探し物のレコードが見つかりほくほく。気になっていた本も購入できた。ひとりは充実。&lt;/p&gt;
&lt;h4 id=&#34;20251213&#34;&gt;2025/12/13：&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;　酒残りもなく起床。書きかけのウズベキスタン渡航記事を書きあげnoteに投稿。近所の洋食レストランでランチ、隣のパン屋でパンを買う。夕方、レコード屋にmei eharaの新譜レコードを取りに行き、DJ出演。オールVinylのセット。ターンテーブルがStantonの安いモデルで感覚がわからなかったが、無事完走。ブレーキとトルクが弱い。ピッチフェーダーの刻みがよくわからない点はなんとかクリア。片側からしか音が出ていないトラブルもなんとかなった。音量感も難しかった。演者は共演したことのない人たちばかりで、DJほぼ未経験のような方も多く、それぞれよかった。わたしは主にコミュニティ活動がやりたいのであって、クラブDJになりたいのではない、と思うに至るものの、「あなたは何者？」という点が些か弱すぎる。もう少しだけ、グレーのまま続ける。&lt;/p&gt;
&lt;h4 id=&#34;20251212&#34;&gt;2025/12/12：&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;　夜にDJ出演。久しぶりの神戸で、流線形のクニモンド瀧口さんと共演。長くやっていると色々あるなあと思っていた矢先、機材トラブル。持っていったSSDもDVSも使えない。前は読み込んでいたのにナンデ！　店にあった誰かの忘れ物のUSBを私物化することで対処。選曲はとりあえず好評だったが、かくもDJは難しい。あとは、黒いジャケットにサインをもらうために、白いペンを買って常備しようと思った。&lt;br&gt;
　知人開催のナイトパーティーは諦め、終電帰宅。ナイトパーティーは、居るのがしんどかったときに「じゃあパーティーを抜けよう」とできる環境でないと、なかなか行けない。面白くなかったときに、酒を飲むことしかできない。なんで田舎よりもあらゆる選択肢の多い都市生活をしながら、わざわざ自ら行動制限をかける場所に行かないといけないのか。これは、田舎者の「終電を逃したら生死に関わる」といった類の危機管理能力だろうと思っている。夜更かしも苦手である。理想は夜中2時半や3時くらいに抜けて帰宅してふとんで眠りたいが、タクシーで淀川を渡って帰ると、深夜料金含め5kはくだらない。思い出しても、だいたい夜中2時3時くらいから終わりまで、ラウンジのソファで寝ている。韓国ソウルのように終夜バスが走ってたりしてほしいが、そういうのもこれからの日本ではなお一層難しいんだろう、とか。来年1月にナイトパーティーのDJ出演はあるが、ホテルを取るかは悩んでいる。&lt;/p&gt;
&lt;h4 id=&#34;20251211&#34;&gt;2025/12/11：&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;　二日酔いもなく出社。ブログ旅行記の本を読み進めるが、文体に違和感を感じてなかなか進まない。週末のDJ選曲を悩んで就寝。&lt;/p&gt;
&lt;h4 id=&#34;20251210&#34;&gt;2025/12/10：&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;　飲み会幹事。最若手が昼頃に体調不良と言って不参加。もともと参加したくなさそうにしていたが、誘いの断り方が下手で自爆していそうに見える。本心が見えにくく、急に爆発するようなタイプにも思えるが、わたしの人生に集中して、あまり触らないようにしたい。飲み会は近く退場される方々を中心に。こういうのはプロパがやってほしい。&lt;/p&gt;
&lt;h4 id=&#34;2025129&#34;&gt;2025/12/9：&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;　岩波少年文庫の「ホビットの冒険」を挫折。&lt;/p&gt;
&lt;h4 id=&#34;2025128&#34;&gt;2025/12/8：&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;　健康診断。保険証の番号が知らないまま変更になっていた。受付時にトラブった以外は特になし。&lt;br&gt;
　夜は細野晴臣のライブ。12番というチケットを引き当て、最前列で鑑賞。前列に若者が固められていた。細野晴臣は評価に懐疑的。音楽性と周辺人脈を固めていて、スター性皆無なのに、大きく評価されすぎている印象。物は売り方。しかし、ライブはよかった。シャッポの面々は、夏に見たときよりも演奏が上達していた。なんば周辺で、多少飲み過ぎて帰宅。&lt;/p&gt;
&lt;h4 id=&#34;2025127&#34;&gt;2025/12/7：&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;　終日ベッドで伸びていた。&lt;/p&gt;
&lt;h4 id=&#34;2025126&#34;&gt;2025/12/6：&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;　名古屋の社用。朝食を食べ過ぎてしまい、控えめに焼肉をする。二次会まで参加して、帰阪。DJ。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
