<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>Diary on hibisaboru.com</title>
    <link>https://hibisaboru.com/categories/diary/</link>
    <description>Recent content in Diary on hibisaboru.com</description>
    <image>
      <title>hibisaboru.com</title>
      <url>https://hibisaboru.com/images/profile.png</url>
      <link>https://hibisaboru.com/images/profile.png</link>
    </image>
    <generator>Hugo -- 0.147.8</generator>
    <language>ja-jp</language>
    <lastBuildDate>Mon, 14 Jul 2025 21:00:00 +0900</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://hibisaboru.com/categories/diary/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Diary</title>
      <link>https://hibisaboru.com/diary/</link>
      <pubDate>Mon, 14 Jul 2025 21:00:00 +0900</pubDate>
      <guid>https://hibisaboru.com/diary/</guid>
      <description>&lt;h4 id=&#34;2025113&#34;&gt;2025/11/3：&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;　香港で会ったTaiwaneseが日本に来ており、観光地を案内をする。8:30に阪急梅田駅で待ち合わせし、京都の嵐山・金閣寺・一条寺の「天下一品」と周辺散策・伏見稲荷を巡った。一度別れて、夜は江坂にある「くら寿司」のフラッグシップ店舗を体験。&lt;br&gt;
　簡単に日本に来れるようになった訪日客が増えたということは、「金はあるし、とりあえず日本に行ってみよう」の雑な観光客も増えたということで、昨今のオーバーツーリズムの問題は、人が多いということのほかには「リスペクトが足りない」ということがあるように感じた。例のTaiwaneseは、旅行スタイルは比較的似た価値観だったが、日本への興味はなさそうで、自分でも巡っていてあまり面白いものではなかった。相性的なところもあるだろうが、その点が私の経験不足であり、勉強にもなった。Taiwaneseは家族経営の本業でトラブルがあり、一時的に逃避の旅行に出ているのだと言っており、旅行を決めたのも出発の数日前という話だったので、さもありなん、ではあるが。しかし、上司の接待だと思うと、何をやっているのだろうという気持ちにもなった。寿司は奢っていただく予定だったので、ここ数日の旅程構築のLINEのメッセージを応酬した時間分だけ、値段の高い順に食べた。&lt;br&gt;
金閣寺や伏見稲荷は9割が訪日客で、日本人はほとんど見かけなかった。完全に異国である。&lt;br&gt;
　また、英会話能力は海外旅行をソツなくできる程度では全く面白くなく、ある程度の自己表現や自己主張を、場面場面で行うことができるようにならないといけないと感じた。これは、これまでは全く思わなかったが、異文化交流とはその差分の意識をどう折り合いつけるかであり、差分として現れてきた無意識の顕在化を、きちんと言語化して伝える必要がある。細かな表現力がほしい。&lt;br&gt;
　時間の使い方がつくづく下手である。不要なことを繰り返している気がする。&lt;/p&gt;
&lt;h4 id=&#34;2025112&#34;&gt;2025/11/2：&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;　アニソンクラブでのDJ出演。カルチャーショック。今後の人生も縁はなさそう。&lt;/p&gt;
&lt;h4 id=&#34;2025111&#34;&gt;2025/11/1：&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;　終日飲み会。新婚旅行（プロジェクトを旦那が立ち上げてしまって、興醒めしたが行ってきた）の完遂報告。「旅程を組んでおいたおかげで喧嘩せずに済んだ」「汚いところに行くのは嫌だ。バカンスに行きたい」というのは分かる。他力本願すぎて正直全く共感できないし、異性としてもあんまりだが、関西の友人としてはかなり面白い。友達枠に収まっているのがありがたい。別れた後で、別な友達と飲み会。バルチカ03を案内。名古屋に行きたい。&lt;/p&gt;
&lt;h4 id=&#34;20251031&#34;&gt;2025/10/31：&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;　古い憧れを捨てる。新たな習慣を会得することは、旧来の空気が読めなくなることであり、馬鹿になることである。大学生のときに購入したシェラデザインの60/40マウンパ。好きだけど、やっぱり重たい。グレゴリーのデイアンドハーフ。日常使いにはいいけれども、旅行にはやはり古い。しかし、それもまた評価された良品であって、所詮は自分自身の嗜好の変化。旅行に際して変えたく思う物事は多いが、たいていは間に合わずにそのまま出発する。結局、旅行さえも日常の延長なので、突然は変えられない。次の旅行に必要なものを揃えなば。&lt;/p&gt;
&lt;h4 id=&#34;20251030&#34;&gt;2025/10/30：&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;　メンタル疲れ果て、寿司食べた。&lt;/p&gt;
&lt;h4 id=&#34;20251029&#34;&gt;2025/10/29：&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;　ノリが合わないことは疲弊する。長々お気持ち表明の日記を書いていたが、全削除。&lt;/p&gt;
&lt;h4 id=&#34;20251028&#34;&gt;2025/10/28：&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;　mei eharaのライブに当選。見たいライブは概ね少し落ち着いたものなのかもしれない。&lt;/p&gt;
&lt;h4 id=&#34;20251027&#34;&gt;2025/10/27：&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;　しばらく、「下手に喋らない」を目標にしたい。&lt;/p&gt;
&lt;h4 id=&#34;20251026&#34;&gt;2025/10/26：&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;　うめきた公園のBAYCREW&amp;rsquo;S FESTIVALへ。チャリティーと称して入場料をかけていたが、破格の入場料。演者の転換の間に、バルチカ03の飲食店に行ったり、グランフロントの好日山荘でバックパックを物色したりしながら、こういった消費行動もしっかり都市計画に組み込まれているんだろうなとしみじみ思う。&lt;/p&gt;
&lt;h4 id=&#34;20251025&#34;&gt;2025/10/25：&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;　同じくDJ。Vinylプレイが好評。もう少し球数をそろえたい。&lt;/p&gt;
&lt;h4 id=&#34;20251024&#34;&gt;2025/10/24：&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;　残業、そしてDJ。&lt;/p&gt;
&lt;h4 id=&#34;20251023&#34;&gt;2025/10/23：&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;　香港で会ったTaiwanese(57)が日本に来ており、日本の旅程構築に難儀していそうだったのでフォローする。計画が大事だよ、と教える。当初は北陸経由で関西に来る予定をしていたが、外国人観光客向けのフリー切符がなくなってしまったせいで、途方に暮れているようだった。第三セクターに移管された以降には発売されていない。アドバイスは色々行ったが、結局どうしたかというと、東京近郊フリーの3日券を買って、土曜日に河口湖、日曜日は東京に戻って軽井沢、月曜日にまた東京都内に戻ってきて、そして夜行バスで大阪に来るらしい。日本の国土の広さを想定できていないのか、私よりも弾丸の計画である。大丈夫だろうか。&lt;/p&gt;
&lt;h4 id=&#34;20251022&#34;&gt;2025/10/22：&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;　飲み会。本当にしょうもない。&lt;/p&gt;
&lt;h4 id=&#34;20251021&#34;&gt;2025/10/21：&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;　香港4日目。帰国日。お土産を買うなど。&lt;/p&gt;
&lt;h4 id=&#34;20251020&#34;&gt;2025/10/20：&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;　香港3日目。マカオ。&lt;/p&gt;
&lt;h4 id=&#34;20251019&#34;&gt;2025/10/19：&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;　香港2日目。上環、中環など。&lt;/p&gt;
&lt;h4 id=&#34;20251018&#34;&gt;2025/10/18：&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;　香港1日目。尖沙咀。&lt;/p&gt;
&lt;h4 id=&#34;20251017&#34;&gt;2025/10/17：&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;　在宅勤務。旅行荷物の準備。夏服を準備したが、髪型や服をどのようにしても心地悪さが続く。最悪は現地で捨てられるよう、今夏の仕事着を持った。旅行ついで現地デザインの服を探そうか。&lt;/p&gt;
&lt;h4 id=&#34;20251016&#34;&gt;2025/10/16：&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;　見た夢があまりよくなかった。夜、適当に散髪する。おしゃべりな理容師にへとへとになって帰宅。&lt;/p&gt;
&lt;h4 id=&#34;20251015&#34;&gt;2025/10/15：&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;　ぱっとしない。サイゼの「若鳥のディアボラ風」のチキン、気のせいかもしれないが薄くなった気がした。&lt;/p&gt;
&lt;h4 id=&#34;20251014&#34;&gt;2025/10/14：&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;　香港までの移動にHKExpressという会社の旅券を確保していたが、規定をあらためて確認すると「機内持ち込みは座席下のみ、荷物棚不可」という聞いたことのない厳しい設定。追加料金を支払って手荷物を追加した。持込重量7キロはクリアできるが、座席下のみというのはしんどい。普段持ち込んでいるリュックのサイズもギリギリアウト。追加料金は4kほど。1回の飲み会代だと思いこむことで出費の痛みと悲しみを忘れようとしているが、安物買いの銭失いらしく公式ページで素直に予約するよりも高くついてしまった。それから、一週間ほど前に応募したRICOH GR4というカメラの当落日。こちらもことごとく外れる。総合して、ついてない一日。&lt;br&gt;
　そんな不運な日には、シャウエッセン。しかも1本増量中。小さくも、これだけはついていた。&lt;/p&gt;
&lt;h4 id=&#34;20251013&#34;&gt;2025/10/13：&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;　なんとなくAIに四柱推命を占ってもらうと、とにかく内面の情動が激しいと出た。ほほう、じゃあ、と、西洋占星術のネイタルチャートの結果もぶつけてみると、内面が情動で激しく、それが一見外面に出てこないキャラクターというAI回答。なるほど、間違っていない気がする。同時にふと、新田一郎の「クールが熱い」を思い出す。一見相反する内容で意味不明だが、そういうことなら納得である。あるいは、EW＆Fというグループ名。フロントマンであるモーリス・ホワイトの西洋占星術におけるネイタルチャートには土風火がある、という意味が込められているという。わたしのネイタルチャートも土風火で水が欠けているので、実質EW&amp;amp;F。からっと陽気な楽曲は好きであるが、初期はドロドロした雰囲気で、全盛期とは似ても似つかない。話を戻すと、このタイプは喜びと共感のポイントが少しずれており、皆が盛り上がっているところで一人冷静で、仕組みづくりで協同できる人と繋がりやすく、そして、晩婚とのこと。&lt;br&gt;
　閑話休題、11月のウズベキスタン旅程のチケットを取り終える。チケット取得方法はnoteにまとめてもいいかもしれない。日本のクオリティで取ろうと思うと、とにかくイライラする。次は宿泊先。突貫で取っても困らなさそうではある。リュックのことを考えなければ。香港はひたすら情報収集。暑そうなので服装も。白シャツ買ってもいいかも。&lt;br&gt;
　夜にDJ出演。前飲みに寄った立ち飲み屋で、隣の人からお裾分けをいただく。シイタケ天。おいしい。おすすめの「たこ焼き屋」を所望されていたので、お返しとして、自宅近所のaikoが通っていた店を紹介する。喜んでもらえた。DJは珍しくライブ転換。趣向を変えてレコード持込でフル掛け選曲をしてみたが、これが案外面白かった。「選曲する」という原点。終始雰囲気もよく、とてもいい休日。&lt;/p&gt;
&lt;h4 id=&#34;20251012&#34;&gt;2025/10/12：&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;　深夜特急を読み切って一安心する。もやもやしていた香港行きのチケットを取得する。出発は5日後。とりあえずeSIMだけ購入。あとは気合。&lt;/p&gt;
&lt;h4 id=&#34;20251011&#34;&gt;2025/10/11：&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;　何もやる気が起きず、16時まで寝たり起きたりを繰り返す。他人のSNSを垣間見るのは悪害。気心知れた人としか喋りたくない。ここ最近読み進めていた深夜特急は5巻まで来た。あと一冊。&lt;/p&gt;
&lt;h4 id=&#34;20251010&#34;&gt;2025/10/10：&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;　仕事がないので、在宅勤務を偽ってぼんやりサボった。ChatGPTに資産のことを相談して時間を潰す。&lt;/p&gt;
&lt;h4 id=&#34;2025109&#34;&gt;2025/10/9：&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;　突発的に旅行欲が高まっているが、3連休にできることなどなにもなかった。旅はモラトリアムの引き延ばしというが、なぜそうなのかを考えると「すべてを自分で選択できる」ことが醍醐味であって、社会性を投げうって出かけることができるから、なのだろうと思う。所詮は庶民だが、旅に出ている間は忘れられる。人間個体の誤差と、その繋がりや資本主義システムでの優劣で普段は一喜一憂しているが、そういうこともぼんやり忘れられる。それでも、旅に出るというのは社会性から切り離せず、結局スマホでシステムを享受し、社会インフラの整ったところを闊歩して、感動した素振りを繰り返す。&lt;/p&gt;
&lt;h4 id=&#34;2025108&#34;&gt;2025/10/8：&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;　新幹線のEX早得21というチケット。少しタイミングを逃しただけで予約ができなかった。うまくいけば数千円安く東京行の新幹線が取れるが、とても難しい。&lt;/p&gt;
&lt;h4 id=&#34;2025107&#34;&gt;2025/10/7：&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;　ひとり焼肉デビュー。あまり面白いものではなかった。肉を焼くときは複数人で。座右の銘にしたい。&lt;/p&gt;
&lt;h4 id=&#34;2025106&#34;&gt;2025/10/6：&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;　労働つまらない期。&lt;/p&gt;
&lt;h4 id=&#34;2025105&#34;&gt;2025/10/5：&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;　フェス2日目。会場のごはんがとにかく強気の値段すぎるので、朝からとんかつ定食で空腹を満たす。コンビニで200円の即席レインポンチョを見つけるも、蒸れてしまって使い物にならなかった。旅行用にもちゃんとしたものを買おうと決意する。酒を入れずに会場を巡る。図らずもSDPシャツを入手。最前をとった民謡クルセイダーズのライブが圧倒的。演奏力のあるライブバンドは至高。フェスはひとりで巡ったほうがいいと思うが、狭量なのだろうか。動き回ったことで健康的に疲れてよかったが、メンタル的には回復できなかった。とにかく知り合いが多すぎる。帰宅後ぐっすり就寝。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
