<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>Diary on hibisaboru.com</title>
    <link>https://hibisaboru.com/tags/diary/</link>
    <description>Recent content in Diary on hibisaboru.com</description>
    <image>
      <title>hibisaboru.com</title>
      <url>https://hibisaboru.com/images/profile.png</url>
      <link>https://hibisaboru.com/images/profile.png</link>
    </image>
    <generator>Hugo -- 0.147.8</generator>
    <language>ja-jp</language>
    <lastBuildDate>Mon, 14 Jul 2025 21:00:00 +0900</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://hibisaboru.com/tags/diary/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Diary</title>
      <link>https://hibisaboru.com/diary/</link>
      <pubDate>Mon, 14 Jul 2025 21:00:00 +0900</pubDate>
      <guid>https://hibisaboru.com/diary/</guid>
      <description>&lt;h4 id=&#34;2025913&#34;&gt;2025/9/13：&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;　一日中学習、としたかったが二日酔い。仕方ないので、壊れたiPhone13miniを修理しに街に出る。非純正の修理に2万円。縁にこじ開けた痕があったり、ねじが飛び出たりと仕事が粗い。仕上がりを待つ間にiPhone実機をみたり、乗り換え先を検討したりするも、キャリアは結局今のLINEモバイルを使い続けるのが一番安上がりそうで、そうなると物理SIMの差し込めるiPhone16あたりに乗り換えて、その後の展開を待つのが最善のようだった。しかしなんにせ高い。夜にようやっと学習。模擬試験はやっと合格点に引っかかる。&lt;/p&gt;
&lt;h4 id=&#34;2025912&#34;&gt;2025/9/12：&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;　社員集会に遅刻して登場。関西は温かく迎えてくれる。下の世代との話題がない。&lt;/p&gt;
&lt;h4 id=&#34;2025911&#34;&gt;2025/9/11：&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;　残業そしてサイゼリヤ。CDの取り込みとオファー。&lt;/p&gt;
&lt;h4 id=&#34;2025910&#34;&gt;2025/9/10：&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;　仕事がやや強火。久しぶりに20時台まで残業したが、しかし月平均80時間くらいまでいっていた頃からすると、だいぶ平和になった。&lt;/p&gt;
&lt;h4 id=&#34;202599&#34;&gt;2025/9/9：&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;　東京の部署の所属だが関西支店と仲がいいので、関西の社長によく呼び出される。北新地のたぶん御用達なのだろう、何回か連れられてきた店で飲まされる。気にかけられているのはいいことである。&lt;/p&gt;
&lt;h4 id=&#34;202598&#34;&gt;2025/9/8：&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;　悪意の塊に対して「かわいいなあ」と思える余裕を持つ。かわいいなあ。&lt;/p&gt;
&lt;h4 id=&#34;202597&#34;&gt;2025/9/7：&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;　一日中資格対策。やっているとだんだん楽しくなってくる。夜にフードコートのDJ出演。現地では誰彼もがモニタで阪神戦にくぎ付けになっており、優勝しそうだからと「六甲おろし」をリクエストされる。楽曲はその場で購入。関西における阪神戦は激強コンテンツであることを知る。まだまだしばらく関西で生きるためにも、関西ローカルネタにはもう少し詳しくなりたい。&lt;/p&gt;
&lt;h4 id=&#34;202596&#34;&gt;2025/9/6：&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;　勝手に言わせとけ。&lt;/p&gt;
&lt;h4 id=&#34;202595&#34;&gt;2025/9/5：&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;　気合で資格試験の日程を申し込む。受験費用4万円。気前よくDJアイコンのステッカーをばら撒いているので、再注文。5000円。11月のウズベキスタン旅行の旅券をついに購入。10万円。年金追納。およそ80万円。&lt;/p&gt;
&lt;h4 id=&#34;202594&#34;&gt;2025/9/4：&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;　クラウドファンディングのDJ機材が届いて遊ぶ。挙動不安定なところは、いずれ解消されるだろうという印象。&lt;/p&gt;
&lt;h4 id=&#34;202593&#34;&gt;2025/9/3：&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;　週末に出演するDJ会場の様子を見に行く。とても閑散としていた。&lt;/p&gt;
&lt;h4 id=&#34;202592&#34;&gt;2025/9/2：&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;　何をするでもなく。&lt;/p&gt;
&lt;h4 id=&#34;202591&#34;&gt;2025/9/1：&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;　対企業案件の請求を自前で行ってよいと決裁が下る。小さい会社だとこういうときがラクである。&lt;/p&gt;
&lt;h4 id=&#34;2025831&#34;&gt;2025/8/31：&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;　はじめて一風堂の博多ラーメンを食べた。うまい。誘ったり誘われたりの連絡が多かった一日。&lt;/p&gt;
&lt;h4 id=&#34;2025830&#34;&gt;2025/8/30：&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;　対企業のDJ案件話が進む。その過程で本業の正社員規定の副業の項を確認するも、削除されたのかなくなっている。上司も知らないというので、社長に直接聞くことにする。5年前の入社時に「趣味のDJ活動で給料が発生する場合はどうしたらいいか」ということは聞いていて、その際には基本的に副業はアウトと明示された。発生しても現金支給でその日の飲み代の足し程度、といったら笑われたが、今回は請求書を発行する必要がある。DJ日程を「稼働」と表現するのが新鮮。&lt;/p&gt;
&lt;h4 id=&#34;2025829&#34;&gt;2025/8/29：&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;　趣味としてのDJ活動がしょうもない。低体温のまま続けている。すべてが蛇足。音楽活動にかけてきた時間にしがみついている。そもそも高ストレス環境からの逃げとしてのディグ活動だったのが、転じて表現活動となった経緯である。社会性もある程度追い付いてきた今となっては不要か。定期的にDJとして呼ばれること自体はうれしい。身内パーティーが嫌い。コミュニティの主役がまぶしい。レア盤披露会は陰でこそこそやってろ。音楽へのときめきを思い出せ。承認欲求にまみれて絡んでくる先輩DJに唾をかけて、いまは激烈に面白い企画へ遊びに行きたい。&lt;/p&gt;
&lt;h4 id=&#34;2025828&#34;&gt;2025/8/28：&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;　鬼滅の刃を全巻読み切った。読んだ側になった。マルチタスクを求められるタイプの漫画で、様々なキャラクターのエピソードが交錯して進行するタイプの物語があまり得意ではなかった。しかし、煉獄さんのフェードアウトの速度だけは印象深かった。&lt;/p&gt;
&lt;h4 id=&#34;2025827&#34;&gt;2025/8/27：&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;　サイゼのボトルワインのラインナップが無くなるの報。まちがいなく20代を楽しくしてくれた一要素。なくなるまえに飲みに行こうと珍しく自分から友達を誘う。&lt;/p&gt;
&lt;h4 id=&#34;2025826&#34;&gt;2025/8/26：&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;　お盆のスーパーで買った見切り品のジョンソンウィルの存在を忘れていた。春ごろに買ったスプリングバレーのビールを飲みながら食べた。&lt;/p&gt;
&lt;h4 id=&#34;2025825&#34;&gt;2025/8/25：&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;　なにもやる気がない。&lt;/p&gt;
&lt;h4 id=&#34;2025824&#34;&gt;2025/8/24：&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;　夜まで学習。開く気になれなかった分厚い問題集に手をつけると意外と解けるうえ、解説が手厚く読み応えがある。やってみると意外とたのしい。&lt;/p&gt;
&lt;h4 id=&#34;2025823&#34;&gt;2025/8/23：&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;　直近、明確に嫌なものが増えて神経質になっている。下手に出回って傷をつくるのはよくないので引きこもっていた。&lt;/p&gt;
&lt;h4 id=&#34;2025822&#34;&gt;2025/8/22：&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;　悪口は世代を超えた結束を生む。嫌いなものが一致していると尚いい。&lt;/p&gt;
&lt;h4 id=&#34;2025821&#34;&gt;2025/8/21：&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;　SNSデトックスが捗った一日。平日に行きたいパーティーも多いが、睡眠時間を優先した生活にすると全く行けない。&lt;/p&gt;
&lt;h4 id=&#34;2025820&#34;&gt;2025/8/20：&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;　くそしょうもない飲み会。じじいは身近な女の品評するのが好きである。&lt;/p&gt;
&lt;h4 id=&#34;2025819&#34;&gt;2025/8/19：&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;　人の誕生日は多少押しつけがましいくらいで。&lt;/p&gt;
&lt;h4 id=&#34;2025818&#34;&gt;2025/8/18：&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;　東北の中華そば・志那そばを思うと、大阪のラーメンはどこも高い。&lt;/p&gt;
&lt;h4 id=&#34;2025817&#34;&gt;2025/8/17：&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;　盆期間の高松の宿がやたら高いと思っていたが、そのタイミングに香川と徳島を旅行している友達がいたので聞いてみたところ、ちょうど阿波踊りを見に行ったのだという。高松と徳島は特急で1時間程度で、阿波踊りの日には臨時便も出る。なるほど、やはり盆は旅行に不向きである。それはそれとして、たしかに阿波踊りは見てみたい。来年関西にいるか分からないが、楽しみができた。&lt;/p&gt;
&lt;h4 id=&#34;2025816&#34;&gt;2025/8/16：&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;　Millie JacksonのLP「Caught Up」を入手した。数か月前に読んだ松本隆「微熱少年」収録のエッセイ「ぼくはソウルに首ったけ」に載っていたものを、ひたすらストリーミングで聴き、気に入っていたものの一枚である。紹介されているのはCurtis MayfieldやSly、Donny Hathawayといった、まだまだSoul Music自体に無知な自分でも知っているところが中心だが、レコード一枚に様々な感情を乗せた言葉にしている。自己顕示欲にまみれて下手な知識を並べるのではなく、（嘘でも）感動を言葉にして読みものにする。今みたいに情報にまみれていない時代では尚のこと。要するに、もう少し文章が上手くなりたい。&lt;/p&gt;
&lt;h4 id=&#34;2025815&#34;&gt;2025/8/15：&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;　11月のウズベキスタン旅行に向けて、色々な人の旅行記を読んで情報収集をする。そのなかで、ふとインドに興味が出てきた。ウズベキスタンの冬は寒いのと天気が悪いので11月で間違いないが、インドに関しては年越し頃の気候がちょうどいいらしい。盆正月は国内旅行に向かないことをひどく痛感したので、どこか海外にぶつけられないか思案していた。だが、今となっては韓国や台湾、ベトナムはイージーすぎる。新鮮味も薄れてしまい、行ったとて気分転換程度にしかならない。インドくらい文化圏が離れていると面白そうだ。よく「インド旅行はカオスが許せるかどうか」というが、その辺をどう思うのか体験してみたい。それから、やはりベタなタージ・マハルやガンジス川の沐浴を一目見たいし、観光地が密集している北よりも南の方が穏やかそうで、そちらも興味をそそられる。今年の年末年始は連結したら最大で2週間ほど取れそうなので、インド行きは検討の余地がある。ほかの案としては、台湾一周、ベトナム縦断＋カンボジア陸路＋ラオス、等々。いずれも年末の旅券はすでに高騰し始めており、早めに動かないと何もできなくなりそうだった。&lt;/p&gt;
&lt;h4 id=&#34;2025814&#34;&gt;2025/8/14：&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;　有給休暇の温存のため夏休み期間も出勤としていたが、暇に耐えかねて明日を休暇に変えた。何気にBooking.comで京都を検索すると盆だからなのか思っていたよりも安かったので、京都に行くことを検討。&lt;/p&gt;
&lt;h4 id=&#34;2025813&#34;&gt;2025/8/13：&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;　あほくさ。&lt;/p&gt;
&lt;h4 id=&#34;2025812&#34;&gt;2025/8/12：&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;　人間関係リセット症候群のことを考えていた。人間関係の摩擦を嫌って、コミュニティから消えたのちに、急にまた新しい自分を始めたかのように振舞うものである。自分も幼少期はその傾向にあった。転校したら新しいキャラクターとして始められる。失敗しても進学したら関係が変わる。しかし結局のところ、ゲームのリセットのような心機一転というのはあり得ない。どこに行ってもコミュニティをつくって、自分が守られるように立ち回るだけである。そのタイプは自分への期待値が高く自意識過剰で、人間関係構築に難がある。落ち着く友人を周りに置いていないので気が張って傷付きやすく、横やりにも弱い。場所が変われば人が変わるというが、それには自分自身の変化がなければ視点そのものは変わらず、同じようなことを繰り返す。できないものはできない。持った手数の中で何をやるか、だろう。こういうことはせいぜい学生時代に卒業しておいてくれと思うのだが、相変わらずSNSではそういう話ばかりでしんどい。今回はリセット対象としてリムられた場合で、特に限りなく自分の近くの人は残されたケース。自分もまた出入りしているのに、どういう顔をしていいか分からない。しかし所詮は人間関係なので、私を切りたくても他人の人間関係までは選べないし、自分が特別気を遣う理由も必要もない。最終的に悩むのは向こうである、というところで落ち着く。焼畑農業は不毛。今日もビールはおいしい。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
