<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>Diary on hibisaboru.com</title>
    <link>https://hibisaboru.com/tags/diary/</link>
    <description>Recent content in Diary on hibisaboru.com</description>
    <image>
      <title>hibisaboru.com</title>
      <url>https://hibisaboru.com/images/profile.png</url>
      <link>https://hibisaboru.com/images/profile.png</link>
    </image>
    <generator>Hugo -- 0.147.8</generator>
    <language>ja-jp</language>
    <lastBuildDate>Mon, 14 Jul 2025 21:00:00 +0900</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://hibisaboru.com/tags/diary/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Diary</title>
      <link>https://hibisaboru.com/diary/</link>
      <pubDate>Mon, 14 Jul 2025 21:00:00 +0900</pubDate>
      <guid>https://hibisaboru.com/diary/</guid>
      <description>&lt;h4 id=&#34;20251013&#34;&gt;2025/10/13：&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;　なんとなくAIに四柱推命を占ってもらうと、とにかく内面の情動が激しいと出た。ほほう、じゃあ、と、西洋占星術のネイタルチャートの結果もぶつけてみると、内面が情動で激しく、それが一見外面に出てこないキャラクターという回答。なるほど、間違っていない気がする。同時にふと、新田一郎の「クールが熱い」を思い出す。一見相反する内容で意味不明だが、そういうことなら納得である。あるいは、EW＆Fというグループ名。フロントマンであるモーリス・ホワイトの西洋占星術におけるネイタルチャートには土風火がある、という意味が込められているという。わたしのネイタルチャートも土風火で水が欠けているので、実質EW&amp;amp;F。からっと陽気な楽曲は好きである。このタイプは喜びと共感のポイントが少しずれており、皆が盛り上がっているところで一人冷静で、仕組みづくりで協同できる人と繋がりやすく、そして、晩婚とのこと。&lt;br&gt;
　11月のウズベキスタン旅程のチケットを取り終える。チケット取得方法はnoteにまとめてもいいかもしれない。日本のクオリティで取ろうと思うと、とにかくイライラする。次は宿泊先。突貫で取っても困らなさそうではある。リュックのことを考えなければ。香港はひたすら情報収集。暑そうなので服装も。白シャツ買ってもいいかも。&lt;br&gt;
　夜にDJ出演。前飲みに寄った立ち飲み屋で、隣の人からお裾分けをいただく。お返しにおすすめの「たこ焼き屋」を所望されていたので、自宅近所のaikoが通っていた店を紹介する。喜んでもらえた。DJは珍しくライブ転換。趣向を変えてレコード持込でフル掛け選曲をしてみたが、これが案外面白かった。「選曲する」という原点。終始雰囲気もよく、とてもいい休日。&lt;/p&gt;
&lt;h4 id=&#34;20251012&#34;&gt;2025/10/12：&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;　深夜特急を読み切って一安心する。もやもやしていた香港行きのチケットを取得する。出発は5日後。とりあえずeSIMだけ購入。あとは気合。&lt;/p&gt;
&lt;h4 id=&#34;20251011&#34;&gt;2025/10/11：&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;　何もやる気が起きず、16時まで寝たり起きたりを繰り返す。他人のSNSを垣間見るのは悪害。気心知れた人としか喋りたくない。ここ最近読み進めていた深夜特急は5巻まで来た。あと一冊。&lt;/p&gt;
&lt;h4 id=&#34;20251010&#34;&gt;2025/10/10：&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;　仕事がないので、在宅勤務を偽ってぼんやりサボった。ChatGPTに資産のことを相談して時間を潰す。&lt;/p&gt;
&lt;h4 id=&#34;2025109&#34;&gt;2025/10/9：&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;　突発的に旅行欲が高まっているが、3連休にできることなどなにもなかった。旅はモラトリアムの引き延ばしというが、なぜそうなのかを考えると「すべてを自分で選択できる」ことが醍醐味であって、社会性を投げうって出かけることができるから、なのだろうと思う。所詮は庶民だが、旅に出ている間は忘れられる。人間個体の誤差と、その繋がりや資本主義システムでの優劣で普段は一喜一憂しているが、そういうこともぼんやり忘れられる。それでも、旅に出るというのは社会性から切り離せず、結局スマホでシステムを享受し、社会インフラの整ったところを闊歩して、感動した素振りを繰り返す。&lt;/p&gt;
&lt;h4 id=&#34;2025108&#34;&gt;2025/10/8：&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;　新幹線のEX早得21というチケット。少しタイミングを逃しただけで予約ができなかった。うまくいけば数千円安く東京行の新幹線が取れるが、とても難しい。&lt;/p&gt;
&lt;h4 id=&#34;2025107&#34;&gt;2025/10/7：&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;　ひとり焼肉デビュー。あまり面白いものではなかった。肉を焼くときは複数人で。座右の銘にしたい。&lt;/p&gt;
&lt;h4 id=&#34;2025106&#34;&gt;2025/10/6：&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;　労働つまらない期。&lt;/p&gt;
&lt;h4 id=&#34;2025105&#34;&gt;2025/10/5：&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;　フェス2日目。会場のごはんがとにかく強気の値段すぎるので、朝からとんかつ定食で空腹を満たす。コンビニで200円の即席レインポンチョを見つけるも、蒸れてしまって使い物にならなかった。旅行用にもちゃんとしたものを買おうと決意する。酒を入れずに会場を巡る。図らずもSDPシャツを入手。最前をとった民謡クルセイダーズのライブが圧倒的。演奏力のあるライブバンドは至高。フェスはひとりで巡ったほうがいいと思うが、狭量なのだろうか。動き回ったことで健康的に疲れてよかったが、メンタル的には回復できなかった。とにかく知り合いが多すぎる。帰宅後ぐっすり就寝。&lt;/p&gt;
&lt;h4 id=&#34;2025104&#34;&gt;2025/10/4：&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;　フェス1日目。巡る順番を決めることができなかったので、カレンダーに見たい演者の時間を入れて、気分で選ぶことにする。会場が広すぎる。ZAZEN BOYSがとてもよかった。見たいものはライブであって地方営業ではない。そのまま夜にDJ出演。人はいるのに雨降りでやや反応が薄いので、手前に座った昭和世代をロックオンする。&lt;/p&gt;
&lt;h4 id=&#34;2025103&#34;&gt;2025/10/3：&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;　ChatGPTにお金回りの疑問をぶつけて遊ぶ。土夜に予定があるため近郊にしか行けないが、面白いパーティーもなくひとり飲みにも飽きて、しかも天気もよくなさそうなので、あえてフェスに行ってみようかと思案。&lt;/p&gt;
&lt;h4 id=&#34;2025102&#34;&gt;2025/10/2：&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;　仕事で昨夜までの件とは別なトラブルが発生して、突貫でソースを直す。基本的には安定よりもトラブル対応に楽しみを覚えるタイプであり、不安定に身を置く方が俄然張り切れるのだが、人から使われて終わる可能性も感じて全く落ち着かない。中間管理職は向いているように思う。日常のちまちました平穏には耐えられない。自分から切り拓くには勇気がたりない。人の愛情を消費してぐるぐる回っている。&lt;/p&gt;
&lt;h4 id=&#34;2025101&#34;&gt;2025/10/1：&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;　緊急リリースの待機につき、いったん帰宅してリモートで接続。やることがないので、企業DJ案件の請求書を作成し送付する。これが令和の副業かもと、ふと思う。&lt;/p&gt;
&lt;h4 id=&#34;2025930&#34;&gt;2025/9/30：&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;　ぱっとしない一日。&lt;/p&gt;
&lt;h4 id=&#34;2025929&#34;&gt;2025/9/29：&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;　尻ぬぐいで残業。&lt;/p&gt;
&lt;h4 id=&#34;2025928&#34;&gt;2025/9/28：&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;　前日の終電間際帰宅から仮眠のち、早朝3:00-5:00という時間で勤務。とはいえ在宅待機なので、この日記を書いたり読書して過ごした。二度寝して、夕方から活動。パタゴニア実店舗でリュックを確認。ブラックホールMLC45Lは恰好よく機能的で、背負ったサイズ感もぴったりだったが、箱型なので荷物を詰めないとバランスが悪くなりそうだった。よくある登山リュックも視野にいれる。店員との会話でウズベキスタンに行くことを話すと、心斎橋にウイグル料理レストランがあるとの情報。ひとりで行くのもあれなので、誰かとのごはん会に行ってみたい。&lt;/p&gt;
&lt;h4 id=&#34;2025927&#34;&gt;2025/9/27：&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;　月額費を払うだけになっていたトレーニングジムを解約。会社の福利厚生で入った方が幾分か安くなるのは契約した後で、しかも切り替えができず、それ以上にそもそも日常が忙しくそれどころではなかった。午後から夜中にかけて休日出勤。残業あり。夕飯に立ち寄った牛丼チェーンの牛丼に虫が入っていてゲンナリし、また電車も休日の人波で二重に疲弊する。引き続き神経過敏。&lt;/p&gt;
&lt;h4 id=&#34;2025926&#34;&gt;2025/9/26：&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;　神経過敏。小さなことに苛立つ一日。&lt;/p&gt;
&lt;h4 id=&#34;2025925&#34;&gt;2025/9/25：&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;　徒歩圏で日本酒280円で飲める角打ちを見つけて歓喜。存在は知っていたものの、もっと早くいけばよかった。&lt;/p&gt;
&lt;h4 id=&#34;2025924&#34;&gt;2025/9/24：&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;　一時的に仕事がない。サクッと退勤。&lt;/p&gt;
&lt;h4 id=&#34;2025923&#34;&gt;2025/9/23：&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;　久しぶりに旅程構築に失敗して、6000円ほど無駄にする。みっちりと巡るウズベキスタン旅行で、タシュケント・サマルカンド・ブハラ・ヒヴァの順で遠くなるルートをどのように巡るかを決める必要がある。最初はヒヴァに向かうルートにして、ヒヴァからタシュケントに戻る飛行機から先に確保したのが失敗だった。鉄路の夜行便がタシュケント-ヒヴァ（ウルゲンチ）であり、ヒヴァから戻ってくるルートのほうが無駄なくすんなり巡ることができそうだった。片道運賃は日本円2.3千円で、キャンセルしたり飛ばしたとて、飛行機同様にまだダメージは少ない。鉄路のキャンセル料は100円ちょっとである。タシュケントとサマルカンド間の特急の確保だけ、頑張る必要がある。ロシアのシベリア鉄道やシルクロードは、本当は大学生くらいのときにやっておきたかった。今回は体験することに重きを置いているので、各所みっちりである。本当は周遊したいが、時間がたりない。特に、中国からキルギスやカザフスタン国境を陸路で超えて、ジョージアやトルコに抜けるルートはいつかやりたい。&lt;/p&gt;
&lt;h4 id=&#34;2025922&#34;&gt;2025/9/22：&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;　飛び石のなか日。性善説で仕事をしているとスポットに足をとられて疲弊する。昨夜はよく眠れずにいたが、仕事はほどほど飲みに出る。多少の酒を飲むと元気になったが、今度はだんだんとダウナーになる。間違って過ごした時間の重さのことを思って、酒の味がしなくなり帰宅。やりたかったことは飲酒ではなかった。なんば周辺は外国人観光客ばかりで、別な街の様相。&lt;/p&gt;
&lt;h4 id=&#34;2025921&#34;&gt;2025/9/21：&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;　ここしばらく気が張っていたようで、だるい。午後まで寝たり起きたりを繰り返す。掃除と洗濯だけ行って、夜に寿司を食べた。&lt;/p&gt;
&lt;h4 id=&#34;2025920&#34;&gt;2025/9/20：&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;　レコードを掘ったり、友達に会いに行く。&lt;/p&gt;
&lt;h4 id=&#34;2025919&#34;&gt;2025/9/19：&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;　気の張った労働が終わる。退勤後はフードコートDJ案件。特に感想なし。&lt;/p&gt;
&lt;h4 id=&#34;2025918&#34;&gt;2025/9/18：&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;　20時を過ぎると眠い。昨日と同じく22時台まで残業。&lt;/p&gt;
&lt;h4 id=&#34;2025917&#34;&gt;2025/9/17：&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;　22時台まで残業。&lt;/p&gt;
&lt;h4 id=&#34;2025916&#34;&gt;2025/9/16：&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;　労働後のDJは身に堪える。元気がたりない。&lt;/p&gt;
&lt;h4 id=&#34;2025915&#34;&gt;2025/9/15：&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;　Oracle Java Silver試験にギリギリだったが合格する。一安心。髪を切り、サイゼリヤ飲み会をする。久しぶりにホームのクラブ箱に行くとやや古めのアニソンパーティーがあり、キッズアニメのOP/ED曲に盛り上がる。深酒をして帰宅。&lt;/p&gt;
&lt;h4 id=&#34;2025914&#34;&gt;2025/9/14：&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;　一日中学習。&lt;/p&gt;
&lt;h4 id=&#34;2025913&#34;&gt;2025/9/13：&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;　一日中学習、としたかったが二日酔い。仕方ないので、壊れたiPhone13miniを修理しに街に出る。非純正の修理に2万円。縁にこじ開けた痕があったり、ねじが飛び出たりと仕事が粗い。仕上がりを待つ間にiPhone実機をみたり、乗り換え先を検討したりするも、キャリアは結局今のLINEモバイルを使い続けるのが一番安上がりそうで、そうなると物理SIMの差し込めるiPhone16あたりに乗り換えて、その後の展開を待つのが最善のようだった。しかしなんにせ高い。夜にようやっと学習。模擬試験はやっと合格点に引っかかる。&lt;/p&gt;
&lt;h4 id=&#34;2025912&#34;&gt;2025/9/12：&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;　社員集会に遅刻して登場。関西は温かく迎えてくれる。下の世代との話題がない。&lt;/p&gt;
&lt;h4 id=&#34;2025911&#34;&gt;2025/9/11：&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;　残業そしてサイゼリヤ。CDの取り込みとオファー。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
